\def\bourreau{%
    \choisir@metier{Bourreau}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{7}%
    \ajouter@comp@dispo{5}%
    \ajouter@comp@dispo{25}%
    \ajouter@comp@dispo{30}%
    \ajouter@comp@dispo{32}%
    \ajouter@comp@dispo{33}%
    \ajouter@comp@dispo{53}%
    \ajouter@comp@dispo{54}%
    \ajouter@comp@dispo{55}%
    \ajouter@comp@possible{21}%
    \ajouter@comp@possible{11}%
    \ajouter@comp@possible{24}%
    \ajouter@comp@possible{47}%
    \ajouter@comp@possible{35}%
    \ajouter@comp@possible{23}%
    \ajouter@comp@possible{15}%
    \ajouter@comp@possible{14}%
    \ajouter@comp@possible{39}%
    \ajouter@comp@possible{49}%
    %
    \addtocounter{EV}{2}%
    \addtocounter{AT}{2}%
    \addtocounter{PRD}{-2}%
}

\calcul@metier{%
    \hyper@texte{Bourreau}{%
        Les bourreaux sont les gens qu'on emploie pour les besognes que personne d'autre ne peut, ou ne veut mener à bien, que ce
        soit par défaut de courage ou par surcroît d'humanité. D'une manière générale, ce sont des exécuteurs et des maîtres de la
        torture. Ils n'ont pas beaucoup d'amour-propre, ce qui les conduit généralement vers l'alcoolisme, et sont habitués aux
        conditions de travail difficiles, ce qui augmente légèrement leur potentiel, tant sur le plan physique que psychologique. Au
        service de la population, ils peuvent servir également de croque-mort ou d'aide à la justice, interrogeant les prisonniers récalcitrants
        pour faire avancer les enquêtes. Pour le compte des maîtres de donjons, en revanche, ils auront tendance à faire
        ce que bon leur semble et seront souvent chargés de surveiller les prisons. En matière de combat, ils sont le fléau des races
        humanoïdes (surtout si l'ennemi est plus petit et moins fort) mais n'ont pas d'avantage particulier contre les autres opposants
        (animaux, monstres, démons, etc.). Il est également à noter que ces personnages ont rarement affaire à des gens qui
        peuvent se défendre, et donc ne sont pas très bons pour parer les coups.
        Ainsi donc, les bourreaux ne sont pas forcément des personnes mauvaises car il peuvent tout à fait mettre leurs talents au
        service de la société. Quel que soit leur profil cependant, ils auront du mal à se faire des amis.
    }%
}
